聖保羅學生撐便服日 小息穿黑衣

聖保羅學生撐便服日 小息穿黑衣

聖保羅書院決定將便服日延期，但該校反修例關注組質疑校方「斬腳趾避沙蟲」，已號召同學小息穿黑衣到操場抗議。

【本報訊】今天是公益金便服日，多間中學都有學生發起穿黑衣回校抗議。《蘋果》獲悉，傳統名校聖保羅書院決定將便服日延期直至另行通知。該校反修例關注組召集人劉同學引述校方解釋，因擔心同學穿黑衣會有危險。劉同學質疑校方做法有「斬腳趾避沙蟲」之嫌，已號召同學今天於小息時間穿黑衣到操場抗議，並於放學後高唱《願榮光歸香港》。

聖保羅書院反修例關注組召集人劉同學表示，校方解釋將便服日延期主要是擔心同學穿黑衣在外會有危險。他理解學校希望保護學生，但認為校方未有表明便服日將改至何時舉行，難免令同學質疑校方「另有意圖」，擔心便服日最終會不了了之。

相關新聞：街坊湧警署抗議濫捕 防暴清場

號召放學唱《榮光》

劉又稱，現時穿黑衣已成風氣，相信同學懂得保護自己。關注組今天將有行動，小息穿黑衣到操場揮舞黑色旗幟，抗議政府企圖透過蒙面法打壓學生自由，窒礙校園自由之風，放學後亦會穿黑衣，如常在校門樓上高唱《願榮光歸香港》。

多間傳統名校都有學生號召同學今天穿黑衣回校，包括香港華仁書院和香港培正中學等。港華逃犯條例修訂關注組於Instagram發帖，呼籲今天穿黑衣和戴口罩回校，反抗蒙面法和白色恐怖，「顯示我哋唔會驚政權無理打壓」。有學生遭警實彈轟胸的荃灣公立何傳耀紀念中學今日也是便服日，該校反修例關注組呼籲同學穿黑衣，表達對蒙面法及警暴的關注，「亦希望健仔（中槍同學）能平安無事回來」。

上一則
上一則
中大教職員聯署 轟港府嚴刑峻法

下一則
下一則
八十後和理武之煉成

街坊湧警署抗議濫捕 防暴清場
法律界：警須清晰表明追捕何人
保安界轟白色恐怖 憂爆離職潮
喬裝警被揭鬼祟潛上水站
警否認毀設施嫁禍 街坊不信任
梁天琦上訴 千人庭外集氣
青年無懼惡法蒙面守候
盧建民：沒有人是孤島
佔旺女村長：協助掘磚但無掟磚
捱警棍遲送院 青年腦出血
坐旅巴被拍攝 防暴狂毆少年
被捕孕婦進食如廁遭警監視
網民號召今紀念辛亥革命
200人新城市看《地厚天高》
勸勿襲擎槍警 懲教被辭職
薄紙遮證件編號 不敵調光軟件
13歲仔控暴動 投訴警插傘嫁禍
反對賦特首無上權力梁國雄申覆核緊急法
侍應涉踢站內木板控方促禁足港鐵被拒
官指有潛逃迹象 拒「懵良」保釋
上班族怒轟港鐵政治封站
工會：關站須顧員工安危
優品360遮招牌續營業
促重囚示威者 理工講師被停教務
中大教職員聯署 轟港府嚴刑峻法
八十後和理武之煉成
抗爭地圖上架 官媒發功轟蘋果
港電競手受罰 全球抵制遊戲商
高雄市府施壓 台大學拆連儂牆
撞人司機獲藍絲組織捐52萬
青衣連儂牆被焚
阻防暴入商場新港城五保安職員被捕